美蓬元帥收緊支那科技公司員工簽證

Pompeo imposes visa restrictions on Huawei, other Chinese tech companies, citing human rights abuses

重點, TLDR睇頭兩段

Secretary of State Mike Pompeo, citing human rights abuses, said the U.S. will impose visa restrictions on Chinese technology firms, the latest move expected to strain relations between Washington and Beijing.

Pompeo, who has previously described Huawei and other Chinese state-backed businesses as “Trojan horses for Chinese intelligence,” said the actions should serve as a warning for other tech companies.

Pompeo imposes visa restrictions on Huawei, other Chinese tech companies
WASHINGTON — Secretary of State Mike Pompeo said Wednesday the United States will impose visa restrictions on Chinese technology firms, the latest move expected to strain relations between Washington and Beijing.

1. 蓬佩奧因科企侵犯人權，將會收緊支那科企人員美國簽證條件，將對美支關係火上加油
2. 蓬佩奧表示，呢個決定係向所有科企發出警告，並形容支那科企及其技術係特洛伊木馬

“State Department will impose visa restrictions on certain employees of Chinese tech companies like Huawei, that provide material support to regimes engaging in human rights violations and abuses globally,” Pompeo said.

The secretary of State described Huawei as “an arm of the Chinese Communist Party’s surveillance state that censors political dissidents and enables mass internment camps in Xinjiang and the indentured servitude of its population shipped all over China.”

He accused certain employees of the company of providing “material support to the Chinese Communist Party regime that commits human rights abuses,” but he didn’t offer specifics on the employees.

佢指控中資科企員工做幫兇侵犯人權

The Chinese Embassy in Washington did not immediately respond to CNBC’s request for comment regarding Pompeo’s announcement.

In a statement to CNBC, Huawei said it was “disappointed by this unfair and arbitrary action.” The company also said it “operates independent of the Chinese government” and is a “private, employee-owned firm.”

華為聲明對蓬佩奧言論深表失望，認為指控不公，亦不盡不實，強調華為係獨立於支那政府嘅民企

Pompeo, who has previously described Huawei and other Chinese state-backed businesses as “Trojan horses for Chinese intelligence,” said that Wednesday’s actions should serve as a warning for other tech companies.

“Telecommunications companies around the world should consider themselves on notice: If they are doing business with Huawei, they are doing business with human rights abusers,” the nation’s top diplomat said.

國際科企同華為做生意等同共犯

Earlier this month, Pompeo said the U.S. was looking at banning TikTok as well as other Chinese social media apps, citing national security concerns.

U.S. officials have long complained that Chinese intellectual property theft has cost the economy billions of dollars in revenue and thousands of jobs. They have also said that it threatens national security. Beijing maintains that it does not engage in intellectual property theft.

Pompeo’s remarks come on the heels of British Prime Minister Boris Johnson’s decision to purge Huawei equipment from the nation’s 5G network by the end of 2027. The Trump administration welcomed the reversal, which was announced Tuesday and further limits Huawei’s global footprint.

On Tuesday, President Donald Trump signed legislation to impose sanctions on China in response to its interference with Hong Kong’s autonomy. He also signed an executive order ending the preferential treatment that Hong Kong has long enjoyed.

China’s foreign ministry said Wednesday that Beijing will impose retaliatory sanctions against U.S. individuals and entities in response to the law targeting banks, though the statement released through state media did not refer to the executive order.

Push

Bitcoin hack 同e單野有無關係

Facebook google 898

Twitter 李飛飛

應該係通緝既榜首

唔明

好似剛剛加入tw 三個月

屌, 一彈個李飛飛 就千人計劃
就知佢係統戰對象

要同所羅門講，Sanction list絕對唔可以漏呢兩條友：

支那把劍亮到斷未

明朝尚方寶劍?